\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\geometry{margin=2.4cm}

\title{Roadmap Professionnel\\Projet 2: Optimisation des Rendez-vous et Reduction du No-Show}
\author{Festival de Science - Equipe Sante}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Vision Produit}
Construire une plateforme sante professionnelle qui augmente le taux d'occupation des medecins,
reduit les absences patients et ameliore le revenu journalier des centres de consultation.

\section*{Definition OFS}
\textbf{OFS} signifie \textbf{Objectifs Fonctionnels Specifiques}. Il s'agit des fonctions essentielles
et mesurables qui transforment le besoin metier en produit exploitable en clinique.

\section*{OFS Prioritaires}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
  \item Gerer des agendas multi-medecins et multi-sites (creneaux, pauses, conges, exceptions).
  \item Permettre reservation, annulation et report de rendez-vous (patient et secretaire).
  \item Envoyer des rappels automatiques multicanal (email, SMS, WhatsApp selon disponibilite).
  \item Calculer un score de risque \textit{no-show} pour chaque rendez-vous.
  \item Declencher des actions selon le score: confirmation renforcee, rappel prioritaire, acompte optionnel.
  \item Gerer une liste d'attente intelligente pour reutiliser rapidement les creneaux liberes.
  \item Activer un surbooking controle par specialite et plage horaire.
  \item Exposer un tableau de bord temps reel (no-show, occupation, remplissage, revenu).
  \item Gerer les roles et permissions (admin, secretaire, medecin, superviseur).
  \item Assurer une tracabilite complete (journal d'audit des actions critiques).
  \item Respecter RGPD: consentement, minimisation, retention, suppression et anonymisation.
  \item Produire des rapports mensuels pour direction medicale et finance.
\end{enumerate}

\section*{Roadmap 12 Semaines}
\begin{center}
\begin{tabular}{|p{2.2cm}|p{2.4cm}|p{8.8cm}|}
\hline
\textbf{Phase} & \textbf{Periode} & \textbf{Resultat attendu} \\
\hline
Cadrage metier & S1-S2 & KPI cibles, parcours utilisateurs, schema de donnees, regles no-show initiales. \\
\hline
MVP operationnel & S3-S5 & Agenda, reservation, annulation, rappels de base, dashboard V1. \\
\hline
Intelligence no-show & S6-S8 & Modele de prediction, scoring en production, segmentation patient. \\
\hline
Optimisation avancee & S9-S10 & Liste d'attente dynamique, surbooking securise, tableau KPI V2. \\
\hline
Pilote terrain & S11 & Test en conditions reelles sur un site pilote, collecte d'impact business. \\
\hline
Industrialisation & S12 & Durcissement securite, supervision, documentation, plan multi-sites. \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Livrables Concrets}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{S1-S2:} cahier fonctionnel, matrice KPI, architecture cible, plan de donnees.
  \item \textbf{S3-S5:} application web operationnelle, moteur de rendez-vous, notifications automatiques.
  \item \textbf{S6-S8:} service ML no-show, pipeline d'entrainement, metriques de performance modele.
  \item \textbf{S9-S10:} moteur d'optimisation de creneaux, simulation de gain, reporting management.
  \item \textbf{S11-S12:} rapport pilote, checklist conformite, plan de deploiement progressif.
\end{itemize}

\section*{Technologies Recommandees}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Frontend:} Next.js + TypeScript + Tailwind CSS.
  \item \textbf{Backend API:} FastAPI (Python) ou NestJS (TypeScript).
  \item \textbf{Base de donnees:} PostgreSQL.
  \item \textbf{Cache et orchestration taches:} Redis + Celery (FastAPI) ou BullMQ (NestJS).
  \item \textbf{Prediction no-show:} scikit-learn + XGBoost.
  \item \textbf{Notifications:} Twilio (SMS/WhatsApp) + SendGrid (email).
  \item \textbf{Auth et IAM:} Keycloak (open source) ou Auth0 (SaaS).
  \item \textbf{Observabilite:} Prometheus + Grafana + Sentry.
  \item \textbf{BI et reporting:} Metabase.
  \item \textbf{DevOps:} Docker + GitHub Actions + Nginx.
\end{itemize}

\section*{Outils Open Source (OSS) Conseilles}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item OpenEMR: reference de flux cliniques et gestion de rendez-vous. \\
  \url{https://github.com/openemr/openemr}
  \item Medplum: composants FHIR modernes pour interop sante. \\
  \url{https://github.com/medplum/medplum}
  \item HAPI FHIR: serveur et bibliotheques FHIR robustes. \\
  \url{https://github.com/hapifhir/hapi-fhir}
  \item OHDSI Atlas: analytics clinique et cohortes. \\
  \url{https://github.com/OHDSI/Atlas}
  \item Keycloak: gestion des identites et des roles. \\
  \url{https://github.com/keycloak/keycloak}
\end{itemize}

\section*{KPI Cibles du Pilote}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
  \item Reduction du no-show: au moins 20\%.
  \item Augmentation du taux d'occupation medecin: au moins 10\%.
  \item Reduction du temps moyen de prise de rendez-vous: au moins 30\%.
  \item Reaffectation des creneaux annules: au moins 25\%.
  \item ROI pilote positif avant la fin du 3eme mois post-demarrage.
\end{enumerate}

\section*{Equipe Minimale}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item 1 Product Owner (sante).
  \item 1 Developpeur frontend.
  \item 1 Developpeur backend.
  \item 1 Data/ML engineer (part-time possible).
  \item 1 QA/Ops (part-time possible).
\end{itemize}

\section*{Conclusion}
Cette roadmap permet de presenter un projet credible pour un jury professionnel:
vision business claire, execution realiste en 12 semaines, stack technologique moderne,
et OFS mesurables pour prouver la valeur terrain.

\end{document}